Jaan Saawa kaibas, et tema Karl Ernitse wastu 3 aasta eest tagasi magasiwilja maksmise pärast kohut käinud ning 32 päiwa selle läbi ära wiitnud ning nõuab päiwa eest 50 kop. see on 16 rubla tasutud.
Karl Ernits ei ole mitte kohtu ette tulnud, et tema küll walla teendri Adam Matsoni wälja ütlemise pääle 3 korda ette kutsutud saanud.
Mõiste: Et Karl Ernits kolme korra kutsumise pääle wastust andma ei ole tulnud, peab tema nõuetud raha 16 rbl. Jaan Saawa hääks wälja maksma ja saab tema 8. Augustiks s.a. mõiste kuulutusele ette kutsutud.
Kohtumees:  J. Ottan XXX
Kohtumees:  P. Pedoson
Mõiste sai Jaan Saawale kohe sääduslikul wiisil kuulutatud ja oli tema rahul.
Karl Ernitsele sai mõiste 8. Augustil sääduse järele kuulutatud ning ei olnud tema rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
20. Augustil 1886 Kihelk. kohtuse saadetud.
